\documentclass{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\begin{document}
\par Niech A bêdzie przekszta³ceniem liniowycm, \begin{math}e_1, e_2, \ldots, e_n\end{math} baz¹ w R, a $[a_{ik}]$ macierz¹ przkszta³cenia $A$ w tej bazie. Niech \newline
\begin{equation}
x=\zeta_1e_1+\zeta_2e_2+\ldots+\zeta_ne_n,
\end{equation}
\begin{equation}
Ax=\eta_1e_1+\eta_2e_2+\ldots+\eta_ne_n.
\end{equation}
WyraŸmy wspó³rzêdne \begin{math}\eta_1,\eta_2,\ldots\eta_n\end{math} wektora $Ax$ przez wspó³rzêdne \begin{math}\zeta_1,\zeta_2,\ldots,\zeta_n\end{math} 		
wektora $x$. Mamy
\begin{displaymath}
\begin{array}{c}
Ax=A(\zeta_1e_1+\zeta_2e_2+\ldots+\zeta_ne_n)=\\
=\zeta_1(a_{11}e_1+a_{21}e_2+\ldots+a_{n1}e_n)+\\
+\zeta_2(a_{12}e_1+a_{22}e_2+\ldots+a_{n2}e_n)+\\
\dotfill \\
+\zeta_n(a_{1n}e_1+a_{2n}e_2+\ldots+a_{nn}e_n)=\\
=(a_{11}\zeta_{1}+a_{12}\zeta_{2}+\ldots+a_{1n}\zeta_{n})e_1+\\
+(a_{21}\zeta_{1}+a_{22}\zeta_{2}+\ldots+a_{2n}\zeta_{n})e_2+\\
\dotfill \\
+(a_{n1}\zeta_{1}+a_{n2}\zeta_{2}+\ldots+a_{nn}\zeta_{n})e_n+
\end{array}
\end{displaymath}
A zatem, porównuj¹æ to ze wzorem (2), otrzymujemy
\begin{displaymath}
\begin{array}{c}
\eta_1=a_{11}\zeta_{1}+a_{12}\zeta_{2}+\ldots+a_{1n}\zeta_{n},\\
\eta_1=a_{21}\zeta_{1}+a_{22}\zeta_{2}+\ldots+a_{2n}\zeta_{n},\\
\dotfill \\
\eta_1=a_{n1}\zeta_{1}+a_{n2}\zeta_{2}+\ldots+a_{nn}\zeta_{n},\\
\end{array}
\end{displaymath}
lub krócej
\begin{equation}
\eta_i=\sum_{k=1}^na_{ik}\zeta_k.
\end{equation}
\par Tak wiêc \textit{je¿eli przeszta³cenie liniowe $A$ ma w danej bazie \begin{math}e, e,\ldots,e\end{math} macierz $[a_{ik}]$, to wektory bazy przekszta³acaj¹ siê za pomoc¹ kolumn tej macierzy (wzór(3)), a wspó³rzêdne dowolnego wektora $x$ za pomoc¹ jej wierszy (wzór(3)).}
\par \textbf{3. Dodawanie i mno¿enie przekszta³ceñ liniowych.} Przekszta³cenia liniowe mo¿na dodawaæ 
i mno¿yæ.
\par OKREŒLENIE 2. \textit{Iloczynem przekszta³ceñ liniowych A i B} nazywamy przekszta³cenia $C$
polegaj¹ce na kolejnym najpierw przekszta³cenia $B$, a nastêpnie przekszta³cenia $A$.
\par Inaczej mówi¹c: $C = AB$ oznacza, ¿e dla ka¿dego $x$ jest $Cx = A(Bx)$.
\par Iloczyn przekszta³ceñ liniowych jest przekszta³ceniem liniowym, tj, spe³nia warunki
$1^o$ i $2^o$. Rzeczywiœcie,
\begin{displaymath}
\begin{array}{c}
C(x_1+x_2)=A[B(x_1+x_2)]=A(Bx_1+Bx_2)= \\
					=ABx_1+ABx_2=Cx_1+Cx_2
\end{array}
\end{displaymath} 
%
%
Pierwsza równoœæ napisaliœmy na podstawie okreœlenia iloczynu, drug¹ na podstawie
w³asnoœæi $1^o$ dla przekszta³cenia $B$, trzeci¹ na mocy tej samej w³asnoœci dla przekszta³cenia $A$
i wreszcie czwart¹ znów na mocy okreœlenia iloczynu.
\par Analogicznie wykazuje sie, ¿e $C(\lambda x)=\lambda Cx$
\par Je¿eli $E$ jest przekszta³ceniem jednostkowym, a $A$ dowolnym przekszta³ceniem, to ³atwo
sprawdziæ, ¿e
\begin{displaymath}
AE=EA=A.
\end{displaymath}
\par Jak zwykle, okreœlamy potêgi przekszta³cenia $A$:
\begin{displaymath}
A^2=A*A,\quad A^3=A^2*A,\quad \ldots
\end{displaymath}
Tak jak dla liczb okreœlamy $A^o=E$. Jest jasne, ¿e 
\begin{displaymath}
A^{m+n}=A^m*A^n.
\end{displaymath}
\par PRZYK£AD. Niech R bêdzie przestrzeni¹ wielomianów $P(t)$ stopnia nie wy¿szego ni¿
$n-1$. Okreœlamy w niej przekszta³cenie $D$ wzorem
\begin{displaymath}
DP(t)=P'(t),
\end{displaymath}
gdzie $P'(t)$ jest pochodn¹ wielomianu $P(t)$. Wówczas dla dowolnego $P(t)$
$D^2P(t)=D(DP(t))=(P'(t))'=P''(t)$.
\par \textbf{Æwiczenie.} Wybierz w przestrzeni wielomianów stopnia nie wy¿szego ni¿ $n-1$ bazê podan¹
w przyk³adzie 3 ustêpu 2 niniejszego paragrafu. ZnaleŸæ w tej bazie macierze przekszta³ceñ $D$, $D^2$, $D^3$,\ldots
\par Wiemy, ¿e przy danej bazie \begin{math}e_1, e_2,\ldots, e_n\end{math} ka¿demu przekszta³ceniu liniowemu odpowiada macierz. Przypuœæmy, ¿e przekszta³ceniu $A$ odpowiada macierz $[a_{ik}]$, przekszta³ceniu $B$ macierz
$[b_{ik}]$; znajdŸmy macierz $[c_{ik}]$ odpowiadaj¹c¹ przekszta³ceniu $C=AB$. Na mocy okreœlenia macierzy przekszta³cenia $C$ mamy
\begin{equation}
Ce_k=\sum_ic_{ik}e_i.
\end{equation}
Dalej
\begin{equation}
ABe_k=A(\sum_{j=1}^nb_{jk}e_j)=\sum_jb_{jk}Ae_j=\sum_{j, i}b_{jk}a_{ij}e_i
\end{equation}
Porównuj¹c wspó³czynniki przy $e_i$ w równoœciach (4) i (5) otrzymujemy 
\begin{equation}
C_{ik}=\sum_ja_{ij}b_{jk}.
\end{equation}
Widzimy, ¿e element $c_{ik}$ macirzey $C$ jast sum¹ iloczynów elementów i-tego wiersza miacierzy $A$ przez odpowiednie  elementy $k$-tej koloumny macierzy $B$. Tak okreœlona macierz
\end{document}